[求助] 新屋裝修咩都唔識 誠邀識裝修/有搬屋經驗既巴絲指教

黎緊要搬新屋
我既朋友圈子無人曉裝修既野
親戚又愛莫能助

我要一個人一腳踢搞吉屋好無助
希望有善良既巴絲可以幫手俾啲意見
——————————————————

Background:
新單位，中層，200呎以下，位置近海多過近山，廚廁唔洗點執住

主要係牆同地下既問題 其他未諗到住：

1. 鋪地板
我問過唔同朋友既意見
得出三個答案：瓷磚、膠地板(長方形一塊要砌嗰啲)、無痕膠地板(一塊過鋪晒成間屋)
聽聞鋪磚係最襟用 但係成本最高
又有人話鋪一塊過嗰隻最方便唔洗煩
依家好猶豫唔知點處理地板問題⋯⋯

2. 油牆
Budget有限所以打算自己一腳踢
我睇過賣油漆既鋪 又乳膠漆又環保漆又乜好頭暈
想知應該要點選擇？(例如牌子/款)

3. 請槍vs DIY
想知道如果地板油牆呢啲外判俾師傅同自己做會差幾多
我擔心太大舊錢俾唔起 但自己落手又好無安全感

4. 額外工夫
我聽聞上漆前要線牆 鋪地板前要刎平個水泥地
想問以上步驟係咪必要？
如果係 要預幾錢左右

5. 冷氣機
全屋只係裝一部冷氣既話1匹夠唔夠做？

如果識裝修既你見到
又唔介意我多野問可以留低tg指導下我
我會好感激你

我無野講
Btw 幫你推推

間屋家陣係咩樣 影黎睇下

地板：如果你唔識搞就鋪一塊過嗰啲膠地板啦，又平，不過你間屋本身無地板嘅咩？

油牆：如果你純粹為想轉色，就唔好搞咁多野，落五金鋪揀啱色油兩三層咪算囉雖然摸落會有啲凹凹凸凸，但無所謂啦，當特色囉

冷氣：匹半就肯定夠涼，由其係如果間唔中有朋友上黎hea，或上黎打下邊爐咁
如果你唔會搞咁多野、唔會太多人上黎hea就一匹都夠

如果間屋係買嘅，不如你努力格下價邊度搵人整最平啦，由其地板，因為如果你自己鋪磚，一下鋪得唔好冬天好易爆磚

建議鋪磚
果d口咩無痕膠地板唔好信

睇樓嗰陣影左幾張 但完全無參考價值

自己住實係鋪la
油漆不外乎 立邦 Ici用紅罐

無地板架 係水泥地黎
我驚我9油好快就甩晒灰

你本身如果冇做開既 油油同地板唔好自己黎la 實後悔

Why一塊過真係好L方便
但我覺得啲傢私一移位
塊爛鬼地膠就會有痕

成間緊靠一部一匹機緊係唔夠la
聽你講既野 完全係門外漢0認識 唔建議自己搞 手尾隨時仲貴

如果我有錢請得起人全包我唔會咁頭痛

油油你接受到既可以 自己 但地板點都係搵人
你英泥油都唔識開la下話

咁匹半夠唔夠？
我連漢都不是 所以先上黎求意見

其實你有無出去格過價先？通常用面積計錢，咁你面積又唔係大

就咁睇你張相我覺得一匹係夠，保險啲的話咪買匹半，最多唔較咁低溫囉

先問自己 係咪完美主義者
接唔接受到瑕疵
diy 要有fail的覺悟

以油油為例 新手好大機會油到一撻撻
你接唔接受到嚟緊10年都對住幅咁嘅牆

你廳房各一部1匹窗口la

只可以話有d錢 唔係想唔比就唔比
你唔夠錢 情願分開幾次搞

油油唔係問題呀 買個油碌基本上睇youtube 咁教咁油 都冇事 我都係自己油牆 油得好好
但鋪磚就真係搵師傅好

1. 預算？
2. 你話新單位，意思係咪成幢樓都係新嘅？同埋八卦問吓，係咪居屋新入伙？如果係，通常有裝修工程擺booth，埋去問吓，乜都問，攞個概念，幫襯就唔建議。（佢入得嚟擺檔一定有付出，付出咗就有嘢想收返。）出去問多幾間工程公司攞價，問多幾間你就知有咩要問，有咩要考慮。
3. 如果單位準備長住，地板絕對唔建議你自己搞，分分鐘搞唔好手尾長同埋最後仲駛多咗錢。負擔到就磚，平就膠地板，嗰啲所謂一塊過嘅唔駛諗，唔襟用。住住吓𠝹起咗一忽，好難搞。
4. 油油，如果你唔係完美主義者，當然可以自己油，不過你話近海多過近山，要做好防潮。

5. 漏咗講冷氣，你自住嘅，比多少少買變頻，電費慳返喺度。匹半比較理想。推薦牌子有大金 (Daikin)、格力 (Gree)

上個月請左人幫我油, 佢話金裝立邦淨味抗甲酫差唔多係最好